\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\setlength{\parskip}{0.25cm}
\setlength{\parindent}{0mm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
\usepackage{enumerate}




\begin{document}

\title{Curriculum Vitae}
\author{Juan José de Jesús Cervantes Avila}
\date{Octubre de 2018}
\maketitle


\section{Información Personal}

	\begin{tabular}{ l l }
		\textit{Residencia} & Salaverry 854-206 Col. Lindavista CP. 07300 \\
		\textit{E-mail} & greimo1415@gmail.com  \\
		\textit{Teléfono} & 5528791155 \\
		\textit{Fecha de Nacimiento} & 21 de marzo de 1987
	\end{tabular}


\section{Educación}
	
	\begin{tabular}{ l l }
		2005-2010 & Licenciatura en Matemáticas Aplicadas, 90 \\
				  &	Instituto Tecnológico Autónomo de México \\
				  &	Mención especial. \\
				  & \\
		2019 -    & Maestría en Ciencias de la Computación \\
				  & Georgia Institute of Technology \\
				  & Comienzo 2019 - Finalización 2021 (Online)			  
	\end{tabular}


%\section{Becas y Reconocimientos}

%	\begin{enumerate}
%	\item Beca ITAM de 2005 a 2008
%	\item Certificado TOEFL: Inglés.
%	\item Promedio final de licenciatura: 9
%	\end{enumerate}


\section{Experiencia Laboral}


\subsubsection*{Marzo 2014 - Presente \hspace{0.5 cm} BBVA Bancomer}

Durante 2018, cálculo de parámetros de riesgo de crédito PD, LGD y CCF para cálculo de Capital Económico de la cartera PyME. Los parámetros se comenzarán a usar a partir de Julio.

En 2017, estimación de parámetros PD, CCF y tuning del umbral para staging, todo para la cartera PyME bajo la nueva regulación IFRS 9. En la primera mitad de 2017, cálculo de parámetros de riesgo de crédito bajo norma IAS39 para la cartera PyME.

Durante 2016, construcción de inicio a fin del score de admisión actual para créditos a PyMEs de BBVA Bancomer. El score entró en operación en Marzo 2017 creciendo en forma gradual sobre las sucursales PyME. Paralelamente, responsabilidad completa sobre el modelo de cálculo de límites para créditos PyME, ambos productos: tarjeta de crédito y crédito simple.

En 2015, estimación de parámetros para cálculo de reservas bajo modelo IRB certificado por CNBV, en la cartera de tarjeta de crédito bancaria y finanzia: severidad, probabilidad de incumplimiento y CCF. Revisión de impactos sobre la cartera, dada la actualización de parámetros.

Durante 2014, implementación de una metodología para mejorar el proceso de cobranza a tarjetas de crédito que caen en \textit{etapa preventiva} y mora 1, vía programación dinámica, optimización lineal entera (binaria) y modelos logísticos binarios básicos.

En primera mitad de 2014, construcción de una herramienta para el cálculo del valor presente de la recuperación esperada de un crédito hipotecario en cualquier punto del tiempo. El cálculo se hizo para créditos hipotecarios en mora vencida. La herramienta se basa en modelos multinomiales logísticos para el cálculo de probabilidades de transición desde diferentes situaciones de mora a diferentes estados. \\


\subsubsection*{Agosto 2013 - Diciembre 2013  \hspace{0.5 cm} Sm4rt Predictive Systems}

Construcción de modelos lineales de efectos mixtos para un problema de Credit Scoring, en particular para el caso de impago en créditos hipotecarios. Posteriormente, en las pruebas y escritura de literatura técnnica para la patente de una herramienta predictiva de fraude basada en un modelo lineal (regresión logística), y bosques aleatorios.

Implementación de un algoritmo sencillo pero a gran escala para la búsqueda de puntos de compromiso (POC) de una tarjeta de crédito. Dada la cantidad de datos, la implementación se realizó en Elastic Map Reduce (EMR) de Amazon a través del lenguaje Latin Pig.\\


\subsubsection*{Julio 2010 - Julio 2013 \hspace{0.5 cm} Las Quince Letras}

Construcción modelos de predicción de ventas, segmentaciones de mercado, modelos para problemas de clasificación (árboles, bosques aleatorios, máquinas de soporte vectorial, modelo multinomial-logístico, boosting), estimación de parámetros con modelos jerárquicos bayesianos, estimación de efectos causales con modelos lineales y matching. Todos los modelos desarrollados principalmente en R, y ocasionalmente como apoyo Excel.



	\subsection{Virtudes}
Considero que mis principales virtudes son la combinación del correcto entendimiento de los métodos matemáticos / estadísticos con los que he trabajado (modelos de regresión y clasificación de machine learning), con la capacidad de presentarlos de forma clara y entendible para el lector no técnico. Me considero por otro lado muy autodidacta y con facilidad para aprender sólo. 

Considero también que tengo un amplio sentido de la responsabilidad  y el compromiso en la realización de mi trabajo de forma correcta y ética.

	


\section{Cómputo}

Conozco y manejo con agilidad los software R y SAS, Excel (también creación de Macros en Visual Basic). Tengo experiencia limitada en Java, C++, Python y un poco de Perl. En cómputo científico, puedo trabajar con Matlab y Octave. Ocasionalmente he utilizado SPSS.

Finalmente, en bases de datos, he trabajado con el lenguaje SQL, en Oracle y MySQL. En el procesamiento de grandes volúmenes de datos (Big Data), tengo conocimientos básicos de Latin Pig para bases de datos con las herramientas EMR (Elastic Map Reduce) de Amazon.

Actualmente me encuentro en un curso de herramientas de Big Data. Espero obtener conocimientos de PySpark para realizar análisis de datos en forma distribuida con Python y con Scala.


\section{Idiomas}
Inglés (Avanzado, certificación TOEFL), y Francés (Básico)




\section{Intereses}
Mis intereses son en matemáticas, cómputo y finanzas. Áreas que me interesan son optimización, aprendizaje de máquina y finanzas computacionales. Dentro de mis planes profesionales está comenzar en 2019 un posgrado en línea en Ciencias de la Computación de tiempo parcial en el Georgia Institute of Technology.
 


\end{document}